【勞動節】街工3人勞工組稱全部被炒 梁耀忠：唔係事實

【新增動新聞】街工今日發起五一勞動節遊行，為基層團結爭權益。不過，3名街工勞工組的員工譚亮英、黎治甫和王曉君表示，被街工立法會議員梁耀忠解僱，更引述梁的講法是「5月31日後就冇錢出糧，但唔係解僱，都唔係解散，你哋得閒可以返嚟，做義工」。

勞工組只有3名員工，合計年資逾30年，3人每月合共薪金約4至5萬元。譚亮英表示，3月中時從外界得知梁耀忠有意解散勞工組，其後一直未有機會與梁接觸和了解事件，直至4月27日才正式與他會面。他引述梁稱因資源不足未能應付3人薪金，又指有財赤問題，但卻未有就財赤部份詳細解釋。

譚稱不能接受「5月31日後就冇錢出糧，但唔係解僱，都唔係解散，你哋得閒可以返嚟，做義工」這一說法，「你話財赤都拎條數睇下」，又指以往為工人爭取權益，曾有僱主說出類似說話，但想不到今次是出自勞工團體的領袖。對於有傳梁耀忠解散街工勞工組，目的為節省資源，將資源投放到未來的選舉工程。譚亮英表示，有聽到有關傳聞，但未從梁耀忠口中聽聞過。

譚要求梁耀忠正式交代解散勞工組的原因，交出財赤數字和細節；至於未來行動，暫時未有具體想法。梁耀忠回覆本報查詢時指，「冇乜回應，我覺得佢哋唔係講事實，有同事處理中」。

梁耀忠都有今日喇
上次自閹既報應

笑死

快d去勞工處開file

3條友分4萬， 仲要做左十年

人工點解可以咁低

10年年資都去唔到工資中位數......

好過得閒返嚟做義工

做細ngo=廉價奴工

唔係解僱又唔出糧即係欠薪
告佢

勞工組只有3名員工，合計年資逾30年，3人每月合共薪金約4至5萬元。

講到咁取巧 毒果記者當左佢地係ekids？

工人組織出賣工人
仲要自己既工人

梁耀忠唔做主席個下唔知袋左幾多個三萬

快啲奶多幾下共
咁就有錢架啦死柒頭

帶頭剝削工人

大ngo人工仲低都有

養兵千日 用在一時

冇咩回應，覺得佢地講既嘢唔岩，有同事跟進緊

屌你老味d口吻同建制/財團一撚樣

白頭佬：勞工同錢比你選

白頭佬賣隊友都唔係第一次

俾香港老細學左仲得了
「我唔係炒你，只不過唔會再出糧，你可以返嚟做義工」

做個濕鳩議員都袋9皮幾，自己嘔多少少共渡難關都未必會製造關公災難
唔瘦自己反而雞自己d爪牙
呢d吸血鬼腦細仲唔係食人血饅頭？

水行貨，即係水貨，不過有保養，即係行貨

遣散費都慳返

唔係炒你,不過番工無人工
工人組織果然唔同D